9.21 屯門被捕 15 歲男涉改裝傘被控藏武器 高院再拒保釋申請

上周六（21日）有團體發發起「光復屯門公園」遊行，一名黑衣年輕人於屯門西鐵站巴士總站遭防暴警察截查後被捕。該名 15 歲男學生控一項管有攻擊性武器，周二（24日）提堂後被還押。他今早再向高等法院原訟庭申請保釋，保釋申請再被拒，案件押後至 11 月 15 日再提訊。

多家媒體報道，控罪指，被告涉嫌於9月21日在屯門站公共交通交匯處管有長 80 厘米並經改裝的長傘、長 55 厘米的行山杖、混合腐蝕液體的綠茶、雷射筆及擴音器等。

香港電台引述高等法院法官陳慶偉表示，考慮到本案證據強，及男童是在另一案保釋期間犯下此案，決定拒絕男童保釋申請，但叮囑律政司加快腳步化驗證物，好讓審訊盡早進行，以縮短男童被羈押的時間。

控方律師被聲援市民指罵

退庭後，有前來聲援的市民一度包圍指罵代表控方的大律師，控方律師最終需在保安護送下經樓梯離開。

在警方日前例行記者會上，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華在會上展示檢獲的攻擊性武器，包括一把經改裝的雨傘，並指「當然個目標就係攻擊我哋嘅警務人員啦。」

相關報道：香港電台／明報／星島

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

【71 闖立會】警方起訴前港大學生會長孫曉嵐 涉嫌「進入或逗留在會議廳範圍」

前港大學生會會長孫曉嵐今午在 Facebook 表示，就她在 7 月 1 日闖入立法會一事，警方已經正式落案起訴，指她涉嫌「進入或逗留在會議廳範圍」，下週一 2 時在東區法院提堂。

8 月 29 日，孫曉嵐被警方以涉嫌「串謀摧毀及損壞財產」與「進入或逗留在會議廳範圍」拘捕。

呢把？